宇宙有136億年歷史，700垓顆恆星，理論上應該一早存在超大型文明

哩個觀點唔係我講，而係費米悖論（Fermi paradox）提出

內容大致係『 宇宙驚人的年齡和龐大的星體數量意味著外星生命應該廣泛存在，然而為什麼至今一直沒有發現到？他們去了哪裡？』

再簡單綜括一下現時傾向既幾種解釋：

1.外星文明沒有順利崛起(稀有地球假說)

2.高智慧生物傾向自我毀滅(自相殘殺)

3.即使外星文明也沒能找出突破星際距離的方法(突破光速)

4.外星文明比人類科技高出太多導致人類無法理解其『存在』(蚯蚓看人類)

5.外星文明故意隱藏/觀察(動物園假說)

6.人類政府故意隱瞞接觸(美帝外星科技)

你地又點睇

非洲啲大笨象都唔知地球有人類文明啦

我自己比較傾向相信4或者5

人類對比宇宙文明根本只係幼稚園程度

電影成日幻想外星人侵略地球，但可能人地根本無當你係一回事

有人鍾意用人性去比較外星人，覺得外星人會好似人類『一時貪玩』摧毀蟻巢咁

但外星人去到果個級數，仲有無人類細路咁低能呀

即係等於玩RPG，練到99lv，你都唔會浪費時間返去打隻1 lv既怪啦

外星人未必會俾人類肉眼見到

星際距離先係問題
estimated 大概有50000 個文明＞=地球水平
但個宇宙咁大
其實除返50000 個都係好撚遠

咁同耶穌有咩分別

我成日覺得月球根本係'有啲野'
NASA成日放流料轉移視線
令大眾對月球以外嘅恆星感到有興趣
對月球就好輕描淡寫

可以睇吓

4,5最有可能

NASA放流料
點解蘇聯唔督爆佢

共實地球生物歷史都好奇怪

地球有45億年歷史，7億年前有植物，5億年前左右有陸上生物，但直到現在發展出高等文明既只係得人類一個種族，點解個概率會低到咁

就算中間出現過幾次滅絕事件，但之後都有俾返至少幾千萬年時間佢地休養生息，真係可以一個文明都出現唔到？

定係其實有文明出現過，但已經搵唔返呢？

我覺得有就一定有
1. 太遠、唔岩timing。就算發展到光速/亞光速飛行，一黎要好耐（閒閒地幾百光年），二黎可能黎過但係剩係見到恐龍，或者搵過瑪雅人講兩句就走左。
2. 科技比我地好太多/差太多。好太多既話，根本唔忽傾茄牙賤種生物，好似上面咁講，同瑪雅人講左兩句就走左。或者經第二個月空間黎，因為空間差所以你睇唔到佢。差太多，其實唔洗下下覺得外星文明一定有飛船周圍飛，可能仲喺山隆畫緊畫。
3. 喺Hubble Sphere之外，光都入唔到黎，何況生物

利申：9up

聽聞飛到月球後面俾人用無線電警告，叫佢以後唔好再黎
之後美帝連起好既阿波羅都冇用
我諗蘇聯都收到一樣既訊息

宇宙可以存在咁耐 咁樓主點睇未來既人唔可以time travelling返黎?

你知唔知月球有好多probe同lander
兩樣都會過“後面”
美蘇一定唔止去過一次

唔係不嬲淨係可以去未來唔可以返返過去架咩

進化唔洗時間咩
人類發展出現代智力都係近呢一萬年嘅事

我相信係3
甚至外星文明科技係仲差過地球

人類廢囉，探索過嘅領域得咁小，連隔離個火星都未了解。宇宙咁大，搵唔到有咩咁出奇

2 4 5 /brain in the jar

前前後後俾左幾億年時間都唔夠？
除非真係咁黑仔，每次準備進化出高智慧就遇到滅絕事件啦，咁就無野好講

係無盡既可能性入面揀有生物存在呢個選擇
個可能性幾乎係100%

我反而覺得人類已經係最高lv 果級
係其他文明層次太低 我地忽略左

應該係人甚至文明的時間觀太短
人生百年，一個朝代幾百年，成個地球人文明俾盡5000年，對比上億係太微不足道，再加上宇宙咁大，會互相搵到既可能性無論係時間/空間來說都是太低了

差過就未必
不過一樣可以唔識快過光速

我覺得點會無高級文明吖

可能太遠，人類可能要搜尋幾百年先可以得到初步資訊，或者可能搜尋方法太落後，搵唔到。而且可能維度問題

可能地球本身都有高級文明，不過唔知點解無左

只係咁岩哩一千年度無黎姐
之前一定有黎過

都有人提出過哩種理論
佢地認為宗教/傳說入面出現過既神其實都係外星人，學你話齋對d古代人9up幾句就走左

亦都可能係剛剛起步既文明，原始人狀態
呢啲文明搵唔到都唔出奇

人類壽命太短

有無人覺得好奇妙，而家用肉眼睇到既星球竟然會係佢地唔知幾多千萬什至億年前既影像

其實我相一種講法 地球係一個監獄
我希望係我有生之年 見一次外星人

雖然我都信有其他文明，千奇唔好撞到
睇過三體就明

相信

覺，以為睇緊live其實係replay

我都係咁諗 根本宇宙太大

外星人: Wfc

應該係太遠撞到機率太低
好似香港既一粒塵要同非洲既一粒塵相撞既可能性係幾低一樣

耶蘇都可能係外星人

有冇諗過宇宙只係佢地既發明

其實我都想問我地而望上天睇到一粒粒既星係咪其實係成個銀河系嚟而唔係一個星球？

理論上? 六合彩成日有人中, 點解無我入份? 理論上我都會中

生物一定係巧合而成
但宇宙有成1,000,000,000,000,000,000....個星球
一定唔只一個巧合
我相信外星有高度文明有低文明
而高度文明一定對低文明生物有興趣
就好似平時Discovery Channel啲人鍾意去研究其他生物一樣
而人地研究得你
就一定高文明過你好多
至少有能力隨時殲滅你
但高智慧生物明白生態需要多樣性
所以佢地唔會殲滅你,亦唔會干涉你
只會好似Discovery Channel啲人咁
呢埋一邊觀察你
我信UFO黎地球就係咁嘅原因

所以我覺得人類妄想同外星人打仗真係好ON9
人地好輕鬆就黎到你地球,而你送2個人上月球都咁難
人地如果真係要打你,你連還手嘅機會都冇

黎明

上帝淨係整咗人類

外星生物形態唔同
我地覺得係文明佢地唔當係
即係蟻，蜜蜂咁都有自己既文明
但係人類冇當過佢地呢啲係文明

睇遠近姐, 好似最近一個星系用肉眼睇到既係獵戶座, 家下仲有太陽係咁型成, 仲係一個好新既星系

就類似菲臘親王喺南太平洋某島比人當神拜一樣
只係南太平洋小島變左地球
菲臘親王變左外星人

但係用肉眼睇到既唔係就係佢喺好多年前既影像咩？

好想快d見證科技大躍進

覺得而家既科技實在太微不足道

其實宜家都好快

可能我哋文明發展到一定程度
外星文明驚我哋超越佢哋
於是毀滅我哋
週而復始

好似聖經有提到其他受造之物

好多電影 game刻劃既未來科技都好正
真係唔知有冇可能見識到
所以最希望既係科學家搵到方法提升人類壽命同智慧 發展優生學 咁呢個世界會進步得更快

可能所有文明都逃唔過滅亡
喺有能力探索宇宙前就自我毀滅

4

其實地球都未發展到外太空科技
點解會覺得一定有外星生物發展到呢?
時間係公平既，大家都係經歷左一樣咁耐既時間ja
利申9up

補充
資料話UFO自二戰之後就出現多左
我相信原因係核武
因為佢地認為人類未夠智慧去擁有核技術
就好似如果非洲啲猩猩突然學識整炸彈
你都會想去睇下發生咩事啦
雖然佢冇能力越洋過黎用炸彈炸你
但你都唔想見佢地亂用炸彈導致絕種
所以我認為外星人有用到最低限度嘅干預
黎勤導人類唔好用核武

其實我比較想知邊個話宇宙有100幾億年歷史
同埋佢點得出呢個結論

4撘6

天元突破咩

我相信有野會比光速（距離）更快
只係人類文明程度太低

我相信動物園觀
外星生物
放左人類物種係地球
等佢地生存不斷演變
可能想獲得某樣野/知識？
或者可能係興趣

好多片都話地球係好落後嘅鄉下星球

五星物語表示，人類過多幾千年就會有天照誕生
過左星團歷7777年，
天照帝就會成為所有次元既神
到時所謂既外星人，都要靠人類救濟

6
美帝亡我之心不死

睇下劉慈欣既三體 對呢個理論有進一步既推想(黑暗森林，猜疑鏈etc

如果你信有外星文明已經曾經黎過
咁應該得6係啱

因為啲星系離地球好遠，幾千/萬光年

所以啲影像要幾千/萬先嚟到地球

我覺得好難咁岩係同一時段存在
就算共存，距離咁多光年都好難接觸
可能地球冇咁好彩

我覺得係宇宙太大 距離太遠啦
可能無論科技幾發達幾先進都好 都冇可能超越光速就算俾你超越到 你都需要快過光速幾倍先可以有生之年內去到其他星系 所以基本就係冇可能

第3可能性係最大

黑暗森林理論

稀有地球同common earth 兩種理論雖然矛盾但係一樣咁有趣同有據

Neo?

咁理論上用天文望遠鏡去睇到既星會唔會同肉眼睇到既唔係同一個影像？

我覺得對外星生物黎講

如果佢地有能力突破光速既話

已經唔係光速十倍同光速一億倍既分別
技術上佢地做到超光速就已經冇速度之分

一樣，解象度問題

地球可能只是實驗室入面其中一個細菌培養皿，而我地就係俾其他生物培養出黎嘅細菌，睇下能夠對自己嘅宿主有幾大破壞力

其實有冇可能人類自己就已經係外星人？
本身星球被毀滅，係好耐之前黎到地球從新開始
本身星球既主人唔係我地，仲係幾種物種割據緊，但係我地就一統地球
正正因為骨子裡人類唔屬於地球，所以愛護地球既心一D都冇

生物由無中生有既可能性或者真係好細呢

宇宙得太陽系

會唔會係地球人太自大
用地球既生物 物理去量度宇宙
其實地球套科學唔適用於宇宙

好想上deep web睇下有冇多D呢類野睇

唔洗deep web都應該有？

Dw應該會有更多野睇
不過好危險

不如留意幾時Singularity好過啦

我都有諗過會唔會只係人類諗多咗
假定咗外星文明一定會想搵宇宙嘅其他文明
但可能佢地喺宇宙某一角好開心咁生活緊 根本冇諗過要探索宇宙

只係人類將自己嘅諗法套喺其他外星物種身上
以為你搵人 人地就一定都搵緊你

果啲半徑係太陽幾百或者一千倍既星球如果有生物的話，照比例可能一隻都有成個香港咁大

存在一個容許存在生命體嘅星球嘅概率係好細
但係宇宙係無限大
所以外星生命體好可能存在
但係相對論指出無嘢可以超越光速
而係地球附近，或者成個太陽系都未發現生命體
或者話太陽系除咗地球，其他星球都冇條件俾生物生存
所以有生命體嘅星球最近都係太陽系以外
而呢個距離係以光年計
即使ufo有能力接近光速
外星人冇可能係佢有生之年過到嚟
除非係ufo入面不斷繁殖，一代傳一代
或者發展出長生不老嘅科技

本來唔係好信有外星人，但係睇完呢個post覺得應該真係有
好期待有一日NASA會宣佈呢個宇宙入面係有外星人

我諗探索 求知嘅心係物種都需要
唔係又點進步呢

有無人講下黑暗森林理論

依加人類識寫比自己醒嘅ai，我相信其他高智慧生物都會有更加屈嘅ai，造成2個可能出現嘅結果：
1 幫助到外星人成為更強嘅文明，甚至將意識放入機器，所以人用一般方法根本搵唔到（e.g 唔洗氧、水）
2 ai 毀滅番佢地，所以文明消失

我覺得似3，一定有但大家都揾唔到對方

我都覺得係似3
睇過啲紀錄片就個宇宙大到恐怖

我覺得有機會係當一個文明發展到可以周圍去唔同其他星球個陣 總有會意見唔同 或者其他原因而打杖
結果未搵到第二個唔同自己既文明就滅絕

就算唔打杖 可能自己星球用哂資源 忘於搵第二個母星
而且突破光速 唔係簡單 物理學係應用於全宇宙（唔包括黑洞或超過4次元既世界）

先移民外太空先再請外星生物啦
分分鐘太空都出唔到去住
仲講咩

醒起之前禁日有一篇講呢啲，有興趣可以睇睇

大陽系係銀河系嘅一細點
銀河系係本星系群嘅一細點
本星系群又係處女座超星系團嘅一細點
而宇宙有無數個超星系團

最合理解釋係人類現代文明經歷嘅時間太短
幾千年文化喺宇宙時間嚟講近乎唔存在
另外就算話人類有發訊號去外太空 都只係近代嘅事
去到外太空文明接收到我地個訊號又係N年後

所以外星文明接觸前提係個文明要夠長命
然後個文明發達程度又要有一定水平
發達得嚟又要穩定+永續機會好微
再加上要互相接觸就更加微乎其微

荒蕪之地有冇生命要睇演化論
每一條基因變異都可能經過幾百幾千年先定型/長存/傳承到

水->兩棲->陸 已經要好長時間
仲要睇天時地利
黎次宇宙級災難就可以洗牌再黎過

唔講ai 有時候我覺得又唔一定要氧同水先可以有生物
呢個我覺得只係地球生物既定律
話唔定其他星球有生物係食石頭 飲水會中毒咁
再加上外型生物又唔一定係人型 可能全部高級文明但個樣成條蟲咁

利申 9up

lm

人類習慣左存在係理所當然
唔願意相信人類係唯一既智慧生物都係一種正常現象

但我覺得好奇心係高等生物既必要條件，冇可能有能力搵到地球而唔接觸我地

太陽系已經係相對年輕既星系 淨係銀河系都大把更古老既星系 咁多時間發展 點都有個會有掛

又或者佢見到地球存在
但接觸唔到我地呢

但人類會研究下d密蜂

黑超特警組咪話你知身邊其實好多外星人

我意思係我地用人類嘅思考模式去估外星文明嘅思考模式可能係錯哂
就好似好奇心係高等生物嘅必要條件都只係我地嘅諗法

我會霖成個地球甚至我地探測到的宇宙只不過係外星人or上帝的模擬實驗。宇宙外其實有人or高智生物日日睇住我地，做緊實驗。亦即係話如果地球人類有咁高科技，我地都會創造另外一個宇宙，然後慢慢睇住變化。雖然好癲，但係唔可以否定一切可能性。

無知一問
點解唔整一支可以睇到即時影像嘅望遠境睇下邊個星球有生物？

咁big bang 前嘅宇宙係點？

可能同「西部世界」呢套野差唔多
每日平常活著 但唔會察覺到個世界係虛擬

首先要d光到左果個星球先睇到影像

咁多個入面呢個最似

3

我比較相信3
因為我都會覺得構成生物嘅元素大致相同
即使有差別都應該唔會好大
所以如果有智慧型外星生命 佢地都應該同我地差唔多
一樣有好奇心 一樣有求知慾
可惜物理上同我地一樣被限制
點都突破唔到光
而我地互相太遠
我地搵緊佢地 佢地都一樣搵緊我地
再加上所謂搵到嘅地球2.0都距我地成4億光年
以光速行都要成4億年
而我地宜家所觀察到嘅地球2.0係成4億年前光景
即使真係觀察列有知慧生物 都已經係成四億年前

試想像一下
我地而家做緊嘅嘢會喺4億年之後先被人觀察到
咁4億年之後我地又喺唔喺度？

其實可能有好多智慧外星生物喺我地人類甚至地球誕生之前已經滅亡咗
所以我地從來都相遇唔到

就好似毒撚咁
咁多年嚟都係自己一個生活 出街同過節日
有一日你終於搵到個唔介意同你出街嘅女神咁
可惜佢已經嫁咗人仲中出埋

所以大家相遇時間唔啱 好難會搵到對方

三體的理論應該偏向#5
因為兩個文明的接

三體的理論應該偏向#5
因為兩個文明的接觸係危險的

相對論指只能夠去未來而不能返返過去

會唔會係宇宙膨脹速度太快

有可能係，依家有存在高文明國家，但係太遠我地未可以用望遠鏡觀測倒。我地仍然觀察緊未發展成高文明世界既空間

光年係距離 唔係當時間咁用

Can u feel ？

光年一定係時間單位

幾百光年同幾百年有咩分別

吓

下

其實人類連地球都未研究哂
海底生物、地球核心仲係unknown

係人類仲未得閒

咁人地話耐既原因係指距離長都得既

我信黑暗森林定律

我問緊話光年係時間單位嘅人 ：光年同年係時間上有咩分別

其實有冇可能我地已經係最先進既文明

光年係指光行一年既長度/距離
利申；major in physics

其實係反問黎…

次次呢啲post最後都會變左討論光年係時間定距離
係距離呀屌你老母

High intelligence 嘅外星生物就一定有架啦，Mediocrity principle都反映咗人類唔係獨特

個人認為佢地同地球太遠所以搵唔到我地嘅可能性應該較大。

高智慧生命即使以成個Galaxy層面去睇，出現嘅possibility都係偏低，可以推論出就算高智慧外星生物命存在，都會離我地好遠好遠

又唔可以話你錯 學界都會有呢種想法
但係地球人只可以用已知既野去推測、預測..咁樣先係科學既模式
如果全部推倒認為人地唔跟我地所知既基本法則..咁樣係盲目唔係科學
冇科學基礎去探索基本上會將成個過程拉長好幾倍
所以呢種想法對於尋找地外文明係不切實際

詳見

無知一問
我地而家睇緊果啲隔咁遠光年既星球 點解係幾萬年前既影像？
姐係距離會影響我地睇到既影像？
愈遠既野 同 自己睇到既野 係有「時差」？

因為可觀察既就只有光，而光根據距離由發生果刻到地球已經用左好多年，所以觀測到既只係歷史

其實好難講 地球只可以話係巧合
咁啱個環境 氣候合適
咁啱又有生命
咁啱又有水源
咁當然我唔排除有高智慧生物可以係惡劣環境生存
話唔定啲氣體星球底下其實係高智慧生物嘅屋企
啲氣體係保護層
又話唔定nasa其實有同外星生命溝通
話唔定個宇宙空洞其實係通去多元宇宙 去唔同維度
Btw 陰謀論可以解釋好多野
我哋所知道既太空科技只係nasa公開出黎 佢一定仲有啲科技未公開 睇佢啲工程師幾勁就知道
宇宙仲有好多疑團未解開或者係nasa冇公開 其實nasa係一個政府部門 如果公開咗會令市民會恐慌嘅話 咁的確唔公開係合理
試想像吓 近幾年有咩科技係公開過 係得個耐熱半導體出黎
所以政府掌握住咩資訊真係冇人知

你上網會有delay..光線(影像)都係一樣

有無諗過，其實係佢哋飛緊過嚟，外星人壽命不受限的話，光唔光速對佢哋係無所謂

暫時好似3,4,5最多人信

冇錯 睇緊嘅野可以係幾千年前個星球發生既事

唉，我細個第一次意識到『光年』係咩一回事果陣，真係對宇宙有種絕望感

我當飛過黎要三千年..佢地咩事三千年前要以地球為目的地?
最少唔係咩友善既野

咁多天文人係到 順便想問吓 宇宙膨脹（暗能量） 紅移其實係咪違反咗能量守恆

Yes I come from outside of your hologram

時間長短係主觀感受嚟

就如細路個陣覺得一年好長，老左嘅覺得十年如一日

舉個例子 反物質都會幾分鐘內煙滅 即係仲有能量存在
係係暗能量係無中生有

挖返巴打哩段野出黎先
我覺得個比喻好好
我地既所謂『文明』其實只係人類既主觀角度
可能外星人一直都有經過地球，但就等如人類行過蟻巢一樣，唔會有特別想法

就等於正常人浪費一個鐘搭車無所謂
但對一隻得幾日命嘅昆蟲嚟講，一個鐘好長

唔關事...三千年前既地球有咩野吸引佢地過黎?
除左搶資源都唔知有咩好睇

之前睇啲人打啲文章都有講過

唔該咁多巴打先
我都係傾向5同6
如果人類政府公佈左高智慧外星人既存在既話
可能會造成恐慌
特別係如果佢地就係人類既創造者既話咁仲衰
對天主教/基督教呢啲造成好大既衝擊

又一個好到肉既比喻

但如果外星人係以研究為目的，咁跳過左幾千年時間都幾浪費，幾千年已經足夠令大量文明消失

其實我好希望宇宙之中真係有空間對摺技術，可以突破時間空間，直接跳去目的地

唔識光年啲人唔該google吓先
以光速行走幾多年
其實係距離 唔通要人用天文單位先會明

都幾難吓 首先計個坐標已經好難
同埋其實宇宙我地只係睇到一部分 地球上觀測係有盲點 個一部分唔知道點處理

其實宇宙大爆炸嘅速度係幾多？
聽講宇宙有幾百傹光年咁闊，但宇宙個年齡得一百幾億年，咁係咪代表宇宙大爆炸嘅速度快過光速？

我地無暫時未有適用係宇宙嘅坐標系統

我會傾向2,3
講真人類文明得5000幾年歷史，係宇宙尺度根本不值一提
你未收到個signal都可能滅亡左啦

未知道宇宙既全部 好難定
不過冇記錯如果用中子星做gps係好準 準過原子鐘

中子星？

我意思係同佢發放出黎啲射線個啲

唔講卜土口

其實係3億年先有複雜動物
就算高智慧生物唔代表發展到文明
海豚智力再高幾十倍都係唔會發展到高文明

學到野

好似係高速自轉嘅中子星先可以

冇人答我問題

留名學嘢

因為連科學家對暗能量呢樣野都未係好了解，試問連登仔又點答到你呢

能量守恆係always true既冇記錯既話

係班科學家死都要搵有機生命體先叫做生物

啲無聊嘅外星種心諗，與其侵略地球倒不如放長雙眼睇吓地球嘅智人點樣一齊整死自己好過

唔講遠 講近啲人類本身
人類係上世紀90年代先知道有DNA嘅存在
之後個十幾年都以為大部分（80%）唔顯示出黎嘅dna 係垃圾
到之後2003年第一份人類全dna 排序出黎之後 再過多幾年之後研究不斷出 先發現真正有顯示出黎 造實物出黎嘅dna只有1%
其餘以為係垃圾嘅dna 原來大部分（～90%）係用黎穩定個1%嘅生產過程
而基於呢個發現 學者都認為我地嘅dna存在必定有其因
但剩下個10%嘅用處係咩都仲未知
只知道佢地已經存在係人類基因好幾百萬年 等待緊some certain specific situation to turn it on.

再加上一粒細菌嘅dna （例如大腸幹菌）就已經可以存到450磁片約215PB 容量 仲要唔怕輻射

種種加起黎其實可能我地已比人monitor緊 又或者等緊我地嘅文明升到某一個level 去reveal
又或者係種保護機制

可能係好似進擊的巨人咁

劇透警告

即係我哋人類曾經有更強大嘅文明
可能被外星人入侵 人類文明被毀滅
但俾佢哋用技術刪除舊有文明記錄or改造記憶之類
再用假編出嚟嘅歷史嚟填補我哋腦入面嘅空白
即係咩恐龍咩創世記
佢哋留低少量種 俾人類自行發展再study我哋

利申：9upper

本身讀genetics
dna 同 biostorage 係分開嘅subject 比你地咁講起先串埋一齊
我估以前曾經人類可能已有好先進嘅文明
但某啲原因步向滅亡 臨絕種個最後幾centuries 放啲information 去dna 等我地如果有幸係crisis 生存落黎 又再次發展到一定文明 先可能解到個密碼
又或者係先進外星文明放落黎 等去到某個位去免佢地滅絕 係生物學黎講物種多元係好 所以就好似我地而家保育啲瀕危絕種嘅物種咁嘅心態

呢粒膠係咩意思呢？

turnA

TurnA放係宇宙尺度都太渺小

Neutron star =/= Pulsar

噉嗰啲就叫pulsar啦

...
你平時冇用唔代表冇

咁你講一個

唔係有蟲洞咩，距離不成問題。

都唔知你問乜, 反物質嗰度更加睇唔明

反物質都係物質，但原子性質完全相反，所以會煙滅

利申：非物理撚

You don't say Captain Obvious
問緊反物質想比喻暗能量啲乜

我覺得幾萬年前佢地可能已經向地球發出信息 但可能太遠 幾十萬光年 所以人類要等多幾萬年先收到

好似係

宇宙依家係咪不斷變大緊？

奇點無時間，所以無 "之前"

因為紅移，好似係

不過我都唔係咁明，空間變大，係咪有物質既空間都會變大？
即係粒子同粒子間空間愈來愈大？

留名

有冇睇過west world?

以大家可以理解的角度黎講，
人類只不過係AI,
外星生物係創造AI的生物

光速唔只係技術上做唔到，係本質上去唔到
學下相對論先啦

你又唔好自己代表全人類，人類基本上已知既野都會研究，除非你話石頭有文明，咁都只不過係我地唔知

其實宜家已經好勁，我覺得我冇資格用微不足道去形容。
科學發展係需要累積且千絲萬縷，近代已經行得快左好多

其實外星人喺到觀察緊呢個post入面人類既討論

利中：外星人

關於宇宙既，應該唔會
唔好對deepweb 咁多幻想啦
除非你講biohack chem果類就唔敢講，但呢d 野都唔係話你去茶記咁嗌兩聲就有

講得好, 我大學個陣專登take d物理學course, 請教過prof, 佢地都係話 係物理學上, 超光速係無意義的 所以唔存在咩回到過去的時光旅行
愛恩斯坦根本無講過咩超越光速就可以回到過去, 係好多小說同電影作品既幻想, 佢係話無野快過光 個陣我請教的prof補充, 話快過光既粒子會係負質量, 負質量係物理學上是無意義的
(利申：非理科人如有講錯請指正 )

有興趣可以睇下呢篇文, 物理學博士寫關於時光旅行

其實之前都講過好多次，地球上稍為有智慧如人類等哺乳類都係靠呢d 生存條件。捨棄的話我地就真係9估冇晒方向，見到一個氣體星球又要搵一大爛餐？

你要明白宇宙有幾浩翰，浩翰其實都形容唔到

科學家唔係岸鳩㗎

覺！！！每次諗起都覺得自己好渺小

空間膨脹速度冇限制

利申：好耐之前睇翻嚟唔知有冇錯

其實去到宇宙既盡頭係點？
無得再行出去？

其實唔係咁，只不過你活響現在
人類向來都係透過觀察了解先可以繁衍同進步
今日既我就只會打下ps4咁解，因為有d 野得個知字就算，甚至唔知都ok

但你講果樣，係外星人知有地球都唔理，機會較低；如果你話佢暗中觀察我地，我都覺得唔大機會。 比較偏向大家未搵到對方

人類同佢地唔同frequency, 佢地睇到我地我地睇唔到佢地

人類所謂文明其實好低等，要損耗資源嚟產生能量 eg核能發電，對佢地嚟講就好似啲野人唔識透火咁

人類因為七情六欲私心去自相殘殺又係啲低等行為

Yes and no
膨脹既「速度」係冇限制，但呢個「速度」唔係真係我地平時講既速度
解釋就不了 就算係physics undergrad都唔係個個會聽得明

咩叫frequency，乜野既frequency，點解frequency唔同=睇唔到
作為物理撚 每次見到呢d都忍唔住屌

你都識講係「盡頭」啦

唔係負數，係虛數

又引到啲真物理人出嚟

無知一問

如果將一個人無裝備下掉佢出太空會點?
浮浮下?

紅移係膨脹既結果，透過紅移先知宇宙膨脹緊
膨脹要係超大既尺度下先有討論意義，粒子size、甚至太陽系size都冇意義
冇意義指既唔只係可忽略，而係根本冇一個理論去describe佢，詳細原因要講到去廣義相對論

自己google '人類'+'頻率'+'外星人'呢啲字眼啦
緊係唔係講聲音嗰啲frequency
作為一個物理L你點睇Emoto個water crystal research?

137億光年只係我地可觀測ge宇宙, 實際係比呢個更多, 好似話係800幾億

其實真係不守恆
物理學上我地而家知道「守恆定律」係「對稱性」既結果
例如「動量守恆」係「平移對稱（係兩個地方做一樣既實驗會得出一樣結果）」既結果
「能量守恆」係「時間平移對稱（一個鐘前同一個鐘後做一樣既實驗會得出一樣結果）」既結果
日常生活我地只需要考慮地球既範圍，呢d對稱當然係冇問題
但當你將宇宙作為整體咁睇，膨脹就已經令時間平移對稱冇左，能量守恆自然就冇左

唔好玩啦 蟲洞

當你追到個速度,去到邊緣
應該係一片黑暗,果d位未物質化

水既結晶本來就係可以唔同樣
而且佢個實驗結果又reproduce唔到

就咁銀河系中心的後面都已經觀察唔到
太多未知

Btw莫講話邊緣係咩樣，而家連宇宙到底有冇邊界都未知
但根據暫時對宇宙既觀察 科學家傾向宇宙係冇邊界

可能外星人監察緊呢個post，睇下人類對外星生物認知同睇法

但冇邊界呢樣野就好似數學ge無限咁, 只係一種概念, 以目前人類ge認知上好難理解個情況可以點樣實質化

或者傾向係無論去到邊都會無限去番開始點, 好似一個球體表面咁.

然後就會有人話, 其實係多種宇宙, 將邊界呢樣野無限推上.

每次睇親呢啲涉及數理既理論 都會係到諗會唔會呢一切只係一個program 好似一部

未出完sor

理論上存在

我懷疑蟲洞成日食撚左跌落地下既筆同擦膠

果句擺時間/距離都通順喇

留名跟進

無邊界意思係宇宙無『外面』？
即係科學家已經傾向宇宙就係全部？

係，光速只係限制informational傳送速度，空間膨脹係可以快過光速

其實我好想知個宇宙外面係咩 同埋佢有幾大
係地球所有野都有限 無限大依個概念好難想像

咁都要問無問到咁就出返去google啦柒頭

其實蟲洞就算存在都唔代表可以快過光速

會去新手村屠村 魔獸世界啲仆街

次次睇外星人post都會見到一堆連基本科學知識都無既人係到9 up

咩叫「外面」先，如果宇宙「外面」有野，我將個d野都包埋，叫佢做宇宙「裡面」既野，咁佢仲係咪宇宙「外面」

Sad but true

其實可以詳細講下呢個問題，不過手機打字好麻煩

係物理學上無意義，係因為物理學認為果個粒子質量已經係不存在/不能存在？
其實有無少少可能性係個粒子已經用另一種形式存在緊，但物理學無辦法識別到？例如暗能量都係無辦法識別

1. 太空真空(or接近真空)，低壓會令你個肺爆開 (但人既身體唔會爆開，皮膚可以hold得住令你唔爆)

2. 低壓環境會令你身體上既水分快速蒸走，好快你就會變乾屍

利申: 科學雜誌Knowledge唔記得邊期有講

dark energy係形容緊1d未知既反重力things，冇話唔可以detect

如果有邊界既話宇宙唔可以無限expend

虛數既意思係如果你代一個快過光速既速度入相對論條式入面會計到虛數質量，冇物理意義
而實際上，只要係有質量既野，根本連光速都去唔到
唔係話當佢快過光速就變虛數質量
會唔會有d亂唔明我講緊乜

係好難想像，
宇宙推測有138億年，所以可觀測宇宙既半徑得138億光年；

而呢d半徑為138億光年既球體可觀察宇宙又可能有無限咁多個；

而根據弦理論，我地既宇宙可能只係一層膜，係我地層宇宙膜之上/下又可能有好多層其他宇宙膜，唔同既宇宙膜既物理定律又可能好唔同

利申: 科學雜誌睇返黎，其實睇完都唔太明up乜，有興趣既可以search multiverse

其實應該講下點解speed存在upper limit,d唔係好明物理既人應該會容易d理解

明白
即係除非人類有本事發現到宇宙最出面仲有個用緊另一種定律運行既空間
否則應該視宇宙為唯一全部…咁理解有無錯？

但我真係希望宇宙有『外面』
因為而家哩個宇宙有種絕望既感覺
好想有人話我知其實仲會有其他世界定律，雖然都無命睇到

string theory我覺得係不可證偽，其實仲算唔算係物理

我好似明明地 總之只要有質量就去唔到光速，所以計左都係夾硬出個假答案
多謝巴打咁熱心解說

咁咪等於最近成日講既虛擬宇宙，都係無方法證明到
其實應該連科學都唔算，否則玉黃大帝都係科學啦

剩係南極同地心有無其他文明都仲未知啦
我就覺得呢兩個地方已經有高級文明

只不過美國唔講出嚟啫

els

45
人類只係被人困係銀河系既實驗品
銀河系之外仲有好多野

好奇一問，地心難查探都明

南極以現今科技，搵啲機器同人類一齊入去會難考究？ 會有危險？(利申唔熟南極)

官方話極地既磁場同氣溫會令㺫文明既機器運作唔倒，我自己就唔太相信無walk around 嘞

你攞打機比真係好ON9
你唔比人地係為左資源黎打既, 你唔撚好同我講話咩打D低LV裝備高LV都唔吼呢D垃圾論, 現實資源冇分高低

bookmark

係用人類時間速度角度睇就覺得慢, 如果用光速睇其實好撚短

人類最仲勁文明

其實地球係實心呢樣野有數prove到，如果地球係空心既話個mass咁細係唔應該行而家既軌道

可以去到接觸到大部份生命都唔應該存在既太空都叫原始人, 好野

宇宙咁鳩大，有咩資源要特登黎地球拎

海底都係一個謎, 唔淨止南極
曾經ff過其實一早就大把research
只係搵到啲野又唔想公開啫

另一個假設係大自然既保護機制,
要製造一啲人類永遠explore唔到既地方,
保護返地球, 留住底牌

利申: 純9up

其實科學家話生命組成要有邊幾隻元素真係唔係鳩嗡 係因為個幾隻元素比較容易組成大形既化合物（譬如carbon好易整到有機物），所以先鎖定邊幾隻元素去搵

等於地球 我地都係探測緊人地嘅星球有冇水有冇同我地相似嘅大氣層
可能人地都係搵緊類似嘅野

如果係影像點解仲未消失, 因為距離太長, 光速仲未完全傳得哂個影像活動過程?

膨脹 好快就死

好似佛教講既三千世界

Gaia will

講撚到地球毀滅會影響成個宇宙
生態會應用係宇宙既咩
查實D外星就係廢撚過地球人

接觸都未撚接觸過仲話研究

點解你地要以人嘅角度睇其他文明？

聽過一個理論
我地太早出現
構成生命嘅元素只能透過超生星爆炸傳到宇宙各地
時間愈長，呢啲元素愈多

咁就證明外星人仲未發現地球, 如果發現再加上真係文明水平高過我地, 我就唔相唔會打我地, 外星人都係生物, 一定有生物既特徵, eg. 貪婪, 好奇

因為佢地係人囉，on9

成撚日都有呢d弱智仔走出黎以為自己好撚出眾好撚叻，作為一個人點撚樣唔用人既角度睇其它文明呀？

仲有, 好攞錯冇放過呀

想當年Michelson同Morley做左個實驗想證明以太(傳播光既介質)既存在,點知反而證明左以太唔存在
呢個結果再加上電磁學既Maxwell's equation會得出「光速係真空中以定值傳播,同觀察者冇關」既結論
簡單講就係,假設有架車開住車頭燈行緊,如果車頭同地面各自放左一個可以量度光速既裝置,呢兩個裝置量度到由車頭燈射出既光既速度會係同一個數字
咁Einstein就用「光速係真空中以定值傳播,同觀察者冇關」作為其中一個基本假設就整左相對論出黎 (一共有兩個假設,另一個假設係「對所有慣性觀察者,物理定律都係一樣」)
相對論其中一個結論就係「所有有質量既野都唔可以由慢過光速加速至光速」
但我唔係到解釋點解啦 要解釋清楚既話兩三千字走唔甩

教我用外星人角度睇其他文明

其實大爆炸個奇點，無時間同空間個概念

宇宙邊緣係無時間同空間概念

甚至乎，只要離開左地球，宇宙入面一個地方，只要重力同速度唔同，時間同空間都會唔一樣

好似就咁用人既概念去思考宇宙既世界好困難

地球有咩元素係值得外星人走咁遠黎貪架 ？

可以由咁遠既地方黎得到地球，可以控制到既能量已經夠佢合成到佢想要既元素啦 再講，宇宙咁大，有乜野係一定要打死你地球人先拎到而其它星球無？

記得有人講過我地身處緊既世界並唔存在
我地會畫漫畫,寫小說
而我地既世界就係更高維度既物種畫既"漫畫"同"小說"

呢個理論幾有意思，有冇Paper睇下

可能佢就係外星人

有怪莫怪，唔好怪細路仔唔識世界

有冇人好似我咁想入黑洞入面，過到另一個世界睇下嗰個世界係咩樣

string其實學術界開始拋棄緊,之前同prof傾計講起,佢話如果未來幾年CERN個邊都仲未撞到string計出黎既粒子應該就冇架啦
又有prof講過學string既唯一理由係:真正啱既理論可能數學上同string有D似

都係時候換個角度架啦，世界投入太多人才入無底洞唔係一件好事

作出疑問係一定以人類嘅認知為基礎，唔係嘅話大家都係鳩噏，更加難去證實

文就搵到下嘅

我講既性質遇, 唔係搵

地球人同外星人所需要既生存元素可能都唔同, 而可能地球呢邊銀河系既元素同外星人星球既銀河系元素都係獨一無二, 咁就會促成外星人好奇

不過我既立場都係地球人係最高文明
外星人咁勁就快點強姦我

人

你地唔覺人類同其他生物好與眾不同？
點解唯獨人類先有拋離既智商文明？
人類本來就唔係地球既原居民

岩呀, 有眼球同神經觸覺先可以感知到呢個世界, 所以我地既眼同神經就係高文明物種

如果證實到係真嘅都幾可惜

如果光係最快
咁點解光走唔出黑洞？
文科仔

因為一去到光速
時間就停止

黑洞引力太強，一旦過左event horizon，就返唔到轉頭

一講起外星人就諗起lee個白頭佬

我覺得外星嘅高智慧生物都未進化到可以唔依賴自己嘅母星就滅亡，所以未有外星人嚟地球say hi。
而人類要發展到lee個程度都係一萬幾千年後嘅事，到時人類可以已經自爆

黑洞就係一個空間漩渦，光走左入去個漩渦就冇路出番嚟

人腦的確係幾高效率既processor 但作為高等文明連人腦級電腦都整唔到就執柒左佢啦

但全部又何來膨脹？

無時間空間概念

其實大家都係吹下水姐，係有班人成日想恥笑人拎自信

等睇佢偉論 好過扮哂識野咁留低一句

136億年
人類得個5000年

5000/13600000000=?

我記得係好似紙咁摺疊，然後穿過去另一面，唔需要快過光速。宇宙係咩形狀都得好似係

個蟲洞出口係咪你同學個筆袋呀

唔講粗口唔識講野

咁多飛碟同外星人事件
只係政府掩蓋唔公開佢哋知道嘅野

我深信外星人一早已經黎過地球
而且有同人類接觸

利: AL Phy C, 無quantum mechanics知識

咩叫幾億年都唔夠
點為之夠點為之唔夠

1-4集真係好好睇。當我睇到時間並唔存在，我地只係二維全息影像既投影既時候，成晚訓唔著。

不過條片如果有錯，各位巴打都提下我。

其實我反而好奇，宇宙一直變大，d星球又點黎架呢？
無啦啦變出黎？

我覺得宇宙咁大點都會有外星人，有D應該同我地一樣科技水平差唔多（視乎佢地個星球嘅有咩新物質），有D可能已經進化到唔會受時間束縛，甚至可以自由穿越時間／空間／物質（非線性生物，我地所謂嘅「神」）
我地可能係佢地創造出嚟觀察做實驗

幾年前睇過
應該唔係話時間唔存在
而係跟隨相對論
其實過去 現在 未來都係同時存在
而呢個假設係建基於相對論絕對正確而且用最極端的例子黎思考
但實際上依家仲有太多未知
相對論都唔係完美
所以唔洗太在意
簡簡單單連一個機率波的特性都未解釋到的現代量子力學
過得一日得一日就ok

冇錯既,但其實全息宇宙只係理論層面,完全冇實驗支持
而片入面講全息宇宙條友咁支持呢個理論係因為個理論佢搞出黎既
佢叫Leonard Susskind, 有興趣可以google下,佢係幾勁既,弦論創始人之一(雖然弦論已經準備收皮 )

咁黑洞不斷吸野
佢的質量會唔會一直變大

之前睇零距離科學
好似話未有星球之前
成個宇宙係得堆塵
跟住不斷痴埋一齊就形成星球
利申：唔係好記得

星系之間距離會隨時間變遠

黑洞質量應該係無限大、size無限細
利申9up

超新星爆炸-->星塵-->重新演變星系

星系與星系之間係一大片虛無，而宇宙空間嘅增加亦會令虛空擴大，

到好遙遠嘅未來，我地可能冇辦法以光觀察到其他星系。星空將一片黑暗。

因為原初宇宙物質分佈有少少唔平均(宇宙未有星體個陣只有氫同氦,好似係)
有D地方多D野,有D地方少D
多D野個到重力就大D,吸引附近既物質
最後就變成而家咁

質量有限,但密度無限大

推測出黎咋下話
好似都證明唔到
利申 唔記得

多維宇宙同弦理個堆
平行宇宙

超新星....

理論計就計到
觀測完全未有
理論既話廣義相對論直情計到可以有一種圓圈既時間軸既時時結構添(即係例如過左10秒之後會返返去第0秒,時間不停循環),但冇咩可能真係有囉
所以好多純理論既野(對於一般大眾)聽下就好,始終冇證據

相對返幾千年前神話就知外星人一早去過地球
例如.天上一日 人間十年

睇過衛斯理既《玩具》之後，一直都相信宇宙係外星人既玩具，而地球只係呢套玩具中微小既一部分。

簡單舉個例：
我地既地球只係沙漠入面其中一棵植物底既蟻洞，蟻洞入面既蟻就係地球人。

1. 呢一堆蟻係佢有生之年都搵唔到另外一個同佢一樣既蟻洞，亦搵唔到另一種蟻，因為沙漠已經好大，世界比沙漠更大。就好似地球人仲未搵到外星人一樣。

2. 其實沙漠內外有其他動物，只係呢一堆蟻根本睇唔到。宇宙內可能有外星人，宇宙外都可能有外星人，當宇宙係一件玩具咁玩緊。

3. 蟻洞既蟻只有一周壽命，佢地根本唔會知道呢個世界有生物叫人類，可以存活80年。就好似依家話你知外星人壽命係50億年一樣，你根本都冇機會知道。

4. 可能以前有一個人行過呢個蟻洞，有幾隻蟻依附住呢個人類既鞋，最後到達沙漠既另一面，重新開枝散葉。可能我地地球人類都只係正統人類既一個小分支。

結論：我地真係好渺小

咁者係快過光速，光速限制左因果/資訊傳遞既速度
假如有個蟲洞無視距離可以即刻去到距離地球1光年既1個行星：
我入蟲洞，去到1光年之外既行星，用相機影張相，入返蟲洞，俾張相你睇，你知道左係呢1刻果個行星既資訊，已經係超越左光速

你行捷徑所以早左到目的地唔等於你行得快

宇宙138億年
太陽系用左46億年前先形成
都唔知果堆形成太陽嘅雲用左幾多十億年先聚埋一齊
地球生物基因又花左40億年先進化到高智慧物種
咁樣睇嘅話我諗全宇宙嘅生物水平應該差唔多
如果人無能力飛到星際空間，咁其他生物都無能力

可能入面居住緊嘅野同人大到同多到可以比擬實心

但月球係空心?

之前科學家試過揾舊野轟落月球
記錄frequency同resonance last左幾耐
計返發覺月球係空心

利：大學唔係讀sci, 但由細到大都有興趣, 有錯請指正

地球轉一圈=一年

e. g.地球十幾年=木星一年=天王星一個「月」, 當然果邊無月球，只係類比

同一太陽系 就算有其他生命體，一定長命過我地

人類發展快，時間過得快，相對其他生命只係好短時間

有，193x年UFO登曬報紙

其實我傾向相信地底人

南北極中央係UFO登陸地點
另外百慕達三角又係類似野，連接另一時空

公轉週期長短同長唔長命有咩關係

9up post

可能有接觸，普通人唔知啫
UFO都唔少啦（雖然唔知有幾多係真料）

高汁post

會入到去另一個宇宙

根本人類就係自我毁滅緊
正常生物係既有法則下共生緊
而人類就不斷破壞自己環境 資源乜乜乜

可以話 本來地球生物就完美 而進化出人物係一種bug

所以寄望外太空同樣有bug係唔應該嘅期望

有啲野唔係話想walk around就walk around
極低溫嘅情況下有時啲component係唔work就唔work

其實有咁多年應該有銀河體制出左嚟
不過竟然係乜都無

講真人類發展落去
必定會發展到整個太陽系，呢樣幾乎係必然
但如果搵唔到遠距離星際航行既方法，人類會被困死

我又諗唔到地球有咩獨特資源要千山萬水過來搶。
如果我係外星人來太陽系掘礦，會唔會覺得小行星帶同木星吸引好多？

你話過來太陽系掘礦，到地球順手拎走一兩件紀念品走就唔奇，但係要吸引到超文明外星人勞師動眾去搶嘅嘢，我覺得地球就欠奉了

當宇宙係一個星球 我地所在既宇宙外 會唔會仲有億萬個宇宙存在？

算啦，條友淨係想話人ON9，你講咩佢都唔會認同

無人話過文明一定要建立起三維世界上面
可能係無限維呢
就以四維黎講 可能時間軸去帶回帶等同我地伸隻手咁方便(身體構成既一部份 無限時間旅行等同我地無張宇宙旅行)
可能佢地一直都同我地一齊生活 不過佢無當我地係生物咁睇呢 (人睇螞蟻 細菌 什至只係基本病毒)

無reference9吹

日和大師

其實都係講緊個或然率，等於科學家估計宇宙會有幾多個類地球一樣
幾億年時間先出現到一個高智慧種族，個或然率好似低到有D唔正常
當然都係純9UP，大師莫怪

宇宙既星系網絡係好似人腦 話唔定我地只係「宇宙」呢隻生物裡面既腦細胞

如果月球係空心，係咪代表個質量好細？
如果個質量咁細，點解會被地班吸引，而唔係俾其他星球或太陽吸引？
科學家有冇研究過如果地球冇左月亮或多過一個月亮會係點？
會唔會影響潮汐漲退嗰啲，或者對我地生活大唔大
我覺得近至月球已經係一種好奇妙嘅嘢，可能多一個或少一個衛星，或衛星嘅質量，已經對生物發展/文明好大影響
而家有種剛剛好嘅感覺

利申文科無知撚

潮汐就係因為月球嘅重力

人類唔只5000年
係文明5000年呀

連登咁多無知中學雞

有起有滅，幾勁既文明都有終結既一日，地球都唔例外

睇黎佢無讀physic
成段野錯撚晒

點睇黑洞=宇宙

我地係四維空間，係最穩定
已知係可以有十幾維
利申睇完the brief history of time 9up

地球經過幾十億年時間肯定唔止經歷過一次文明咁少，我地而家好似已經係第五定六次地球文明，之前有比我地更先進既科技都唔出奇

無知一問
其實點解知道宇宙幾多歲

班強國人突然之間咁有錢就應該係操控佢地班外星人課左金

half life

我有時智覺得宇宙係神創出黎嘅實驗室 用黎觀察生物 仲故意將各個高智慧物種分隔到一個物理上無可能互相接觸到嘅距離 所以我地先發現唔到其他外星生物 就算發現到 相距幾億光年實在好難接觸甚至對話 咁當然唔排除未來真係可以達到超光速同有燃料等資源support到 但此終可能性太低

答案肯定係3
依家測量到最接近有生命既星球都超過幾百光年
根據相對論，要達到光速根本唔可能
就當你去到光速，又有咩生物可以用幾百年去探索宇宙？
更何況幾百光年只係最近，唔代表係有高度文明，可能發展比我地更慢呢？
有高度文明既星球可能係幾千幾萬光年外
就算有咁既科技，咁啱喺幾百億個星球入面揀中你地球？
覺得佢地會黎到依度同妄想冇分別

巧合 機率問題?
以前睇書講過話 要合乎適居帶 已且又不可以有大型物質踫撞
再有極低機率發生無機物轉化成有機物 再發展出生命
而生命再以偶然既情況下進化出高等智慧生命 再發展出文明

跟住文明 又要平穩發展不自我滅亡下 發展出超高度文明
再係無數星系搵其他文明

其實我覺得係大家暫時未搵到大家
因為宇宙太大

Ufo果d點睇都叻過人類

一講起依類題目就會諗起morgan freeman

巴打點睇飛碟同外星人事件?

有幾危險 成日上 但係搵唔到料睇

雖然見到好多有phy底，但係9upper>>>學術討論
睇得好辛苦

自從蟲洞既可能性出現之後
超光速旅行就有可能出現

造假，幻覺，睇錯
成日話nasa隱瞞外星人
地球咁大，咁多目擊，淨係接觸nasa?
外星人識英文知邊個地方係世界宇航先驅咩

都話我講既性質遇LO
點解你覺得外星人會感覺地球就係一文不值, 知唔知咩叫好奇?

any source? 頭一至四次係咩文明？

黑洞內冇時間

有,light-cone以外的path

英國政府幾年前公開左一大批ufo檔案

梳

其實點知其他星球有無文明？

我只係知有成一萬年以上石器/銅器時代

其實除左實地考察，真係未有方法
不過可以透過觀測有冇大型人造物黎推測有冇高智慧文明

微波輻射+觀察宇宙膨脹

我覺得有啲外星生物都會發signal出外太空搵人
例如Tesla收過無線電係1...2...3
所以可能已經有好多signal只不過人未有能力搵到/解密

黑洞入面發生咩事目前無物理定律去解釋，唔係好明咩叫黑洞內無時間

夠竟你係咪真係知咩叫反物質
同埋紅藍移只係光譜郁左姐

黑洞好似仲未證明存在

黑森林法則

存在，只係未觀察到個實際畫面
利申唔識

姐係冇啦

根本成個考古學都係靠估，人類同動物進化仲有好多失落環節未搵到。化石全部都係恐龍骨而中間進化理環節完全係無，所以我覺得進化環節係應該短時間形成而非長時間，更可能係外力干預

人類連海洋都未完全了解
更何況巨大既宇宙

我地信史時代頂盡五、六千年，計返石器時代其實差唔多啦，中國都係去到戰國個期先全面進入鐵器時代
每次聽到有人講咩超古代文明我就好有興趣想知有無source

我覺得每次外星人POST 都要落返D定義先, 如果唔係D小學雞問題霸左一半

-(外星) 生物vs動物vs人種vs社會vs文明vs高科技, 搞清楚先好對答, 唔係雞同鴨講
-光年係距離咪撚再問自己google la

其實成日話好多人見過ufo,
夠好多人見過鬼, 又真係有?

唔係話無外星生物, 但d 所謂見過有幾可信, 影片又全部都240p

有外星生物個機會好大, 但黎到地球仲要比你見到都無事個機會真係好細

直接觀察睇唔到唔等於冇

假如外星人黎到地球, 即係佢科技同能力遠超你地球人
點解仲會同你地美國政府接觸

有咩失落環節
化石唔係唔只恐龍咩 好多種生物都有喎

可能思想上面已經去到另一個層次
好像人類咁幾千年黎人類思想都有變化一樣

好多人一知半解就係到9up，例如上便個黑洞存在證明唔到

簡單講幾句：
1. 高智力外星交文明一定存在，只係佢搵到我地未：好簡單講，地球係沙漠入便一粒沙，全個沙灘漠入面得依粒沙有文明？咪講笑喇

2. 一樣物件要快過光速係無可能，但係物件存在嘅空間係可以快過光

3. 蟲洞個d理論上有，只係未搵到，弦理論可以留意下

4. 黑洞由光線扭曲望到更後星系已經可以證明到，最新講嘅重力波都可以

其實都係無乜根據，但有興趣可以google下瑪雅太陽紀

可能環境唔啱佢哋生存
好似人去沙漠都唔夠駱駝玩
from衛斯理盗墓

每次外星post 都有人話外星人可能係其他方式存在,
但我地係地球人, 梗係用我地定義既「生命」去定義外星生物。
因為我地無證據去定義其他方式既生命。

如果全部ff大家不如去研究下一個星球係咪生命仲好, 地球都生左我地出黎。

每次見到呢類post都好希望自己係長生不老
可以見證住整個地球既發展歷史

你已經否定左有鬼
第一個論證唔客觀

係4
我揀4

咁以億年做單位喎

香港人搭飛機去日本
又搭埋船去啲貓島, 兔島, 瘋狂撚啲小動物

接唔接觸同科技能力嘅差距無直接關係

Kerr Black Hole Schwarzschild Black Hole識唔識得分先

Kerr Black Hole入面係有時間的,不過個spacetime同外部完全唔同啫

無物種演化期間
intermediate stage嘅化石

單靠「好多人見過」就去信唔係更主觀咩
況且人類見過好多傳說既鬼神到今日都證明唔到
證明唔到而又衝哂去信個心態係咩?

反觀, 用概率去講都叫有d理據

乜唔係要相信有鬼的人證明有鬼咩

如果地球人唔會絕種令到得番我一個咁寂莫既話
我肯

但係你用左你覺得有缺陷嘅論證
黎反駁返 ufo係唔存在
呢個先係問題

就係因為未完全證實到先叫「信」
如果已經係事實, 係科學, 就已經唔需要去「信」

有理據邊個話等於事實
概率之下外星生命存在率極高就等於事實?

好多人見到ufo 呢個理據好弱姐

人類史咁短 宇宙又咁大 外星生物同人類接觸過既機會唔係話冇但真係好低 仲要話咩淨係同政府接觸隱瞞晒大眾 好ff小說情節feel

我睇youtube話外國曾經有個好勁嘅hacker hack左美國國防部之類，純粹係想知有無外星人嘅資料，最後佢俾人拉左，之後同記者話佢搵到了

地底人，蜥蝪人到底有冇可能係真？

鍾意睇呢啲野可以試下睇三體

我無咁講過

我見到唔少巴絲都好深信外星文明唔會同人類接觸
我只係比返d counter examples 去促進下討論

利：相信外星文明一早有同人類接觸
近代好, 古代人類文明也好

好似由恐鳥進化成其他鳥類當中環節都係未有化石，一隻有牙嘅恐龍斷估都難以短時間由有牙有嘴生物進化成無牙、尖嘴雀仔。當中嘅變化都未有化石

根據公開左嘅UFO檔案
普通市民都有外星接觸個案
外星文明唔係淨係同政府接觸
只係有人陰謀論覺得政府想掩蓋呢啲人類接觸個案

根本就無外星文明淨係同美國政府接觸呢件事

前排睇完上面巴打講過既《三體》

本書有提過要點樣解釋費米悖論，作者起左個名叫黑暗森林法則
唔係咩新鮮野黎，不過我都幾認同，
唔po上黎，有興趣外星人文明既可以搵下，唔劇透了
大把硬科幻小說講外星人文明，
有友善都有惡意既，
應該我依一世都唔會知答案，所以都係睇下書開心下算了

黑暗森林法則有bugs

因為重力會減慢時間
啫係如果有人拎住隻錶入去，隻錶就幾乎唔會再郁，因為時間已經終結
相對論有predict
利申好廢 有錯請賜教

隻錶點樣行係睇你係咩frame入面睇

我成日諗
會唔會其實有啲星球都有生物 發展左好多野係個星球度
但就係因為我地睇到既影像係好多年前既影像 所以我地唔知依家既狀況 以為上面乜都冇
佢地睇我地都係咁

搶？你捉螞蟻嚟搞螞蟻農場會唔會叫做"勞師動眾去搶"係一個擁有星際航行科技級別嘅文明面前你覺得人類同蟲孑又有乜區別？

我個就覺得 如果所有宇宙生物都有生活周期既話
我地佔宇宙歷史既一秒都冇
如果每個文明只能佔一秒
仲要到達可以星際旅行
而時間線同我地既時間線係一樣時間出現 再咁啱探訪地球
個或然率其實好低
或者佢地已經探訪過我地一次但我地果陣仲未夠文明去記得
下一次再黎都係好耐之後既事
可能你會問點解咁耐先黎一次? 因為宇宙實在太大 星球實在太多
點解要佢地成日特登黎地球?

美國永遠封消息 就算公開機密文件 都係出一粒字 我就信外星文明已經接觸地球好耐

其實大家點睇現今科學仲未解釋到靈異現象
我成日覺得鬼神之說係有scientific basis的

到依家發現距離地球最遠既星系成134億光年，係依134億光年距離入面，你覺得會唔會冇外星生命

有冇人信外星人keep住有嚟地球，但只係得好少既外星人，而外星人係遠古時候幫古人類建立文明，跟住比人當係神 就出現左而家既神話(北歐 希臘 埃及)
同埋我覺得耶穌都係一個外星人

仲有話咩地球要有吸引力外星先會搞你真係好自以為是，就好似一隻俾細路哥攞放大鏡燒死嘅蟻話自己係因為太靚仔招人妒忌先會被人類搞一樣
即使退一萬步，假設啲外星人道德感好高，要有嘢吸引到佢佢先會搞你，你又知地球吸引力唔大？你唔俾人哋係太空收藏家，以收藏有原生態嘅星球為樂？又或者佢哋見到地球得人類有文明覺得好好奇，惡趣味下為左睇下猩猩會唔會進化成人而將人類文明滅族？又可能佢哋見到人類，覺得呢種智能生物好得意想捉起曬當寵物/食物養？又或者其他各種各樣我哋無法理解嘅外星理由？who knows？

人哋要搞你可以有無數個理由，亦可以唔需要理由，話地球無吸引力所以好安全完全係自欺欺人嘅行為

好似未證實
當初霍金寫論文話有
但而家霍金寫論文話無
利申 唔識

黑洞嘅存在無庸置疑，無法直接觀測係因為光子都無辦法逃離黑洞

好似觀察到黑洞做成嘅引力透鏡效應？

黑洞會噴野架其實

問題係呢d係唔係會一步步黎，定係一個突變，如果係突變(幅射影響)
咁中間化石係好正常

要等到2018年可能會有相

唔只咁樣
本身要形成化石嘅條件都幾嚴苛
唔係度度嘅生物都可以死完有化石留低

其實喺真空既環境無萬有引力既情況底下係咪飛行速度會加快呢？ 咁外星人擁有可以超越光速的飛行器其實唔係無可能？

冇就冇，咩直接觀察，有其他方式去搵，紅外線觀察。
但都未搵到，姐係冇啦

文科仔

唔排除地球歷史內可能有外星生命體黎過，不過就一定唔係響近代人類記載既UFO檔案入面。呢堆野無一鑊唔係有大量人為同不確定因素，而且無一次係拎得出鐵證例如高科技/地球無原料整既硬件、生物的話有無殘留皮屑/毛髮/分泌物等，次次都係最唔可靠既人證鳩up跟住就拎一堆雞毛雜證穿鑿付會

佢唔係否認黑洞 但出咗新理論叫灰洞咩

其實地球文明係咪不停重複緊[堀起，發展，戰爭，毀滅]呢個程序？

堕天使=外星人=地底人

我講緊光速/亞光速飛行，距離閒閒地幾百光年咁遠既距離都要飛好耐
之前話有粒類似地球既星喺40光年外，用亞光速既話應該實際飛行經歷時間係19年（我純粹代數落狹義相對論time dilation條式，我冇咁高級既物理知識，勿屌）

假設有外星文明，近極都可能幾百光年，莫講話百九幾萬光年嗰d)，要就咁飛過黎用光速亞光速都要好耐

所以覺得就算有都好可能黎唔到
除非真係高智慧到可以超時空旅行

算啦我真係唔識咁深，唔想9up太多

早輪外星人都係咁諗

其實係仲有時間維既問題，根據相對論重力愈大時間過得愈快 。因為地球文明既歷史太短 如果啲外星人係生活係啲重力比地球大好幾倍既星球到 佢地過一秒可能已經我地過成年 地球文明可能係佢地眼中先岩岩出現 未能發現得到 又或者 佢地既文明快到已經就黎完

點解用光速飛要四十年，用亞光速飛就十九年 亞光速快過光速？

如果高級文明係咁難形成，咁暗中觀察既可能性比入侵更加高，始終呢個係難得既數據同記錄

去讀通SR再返黎啦

就好似現代人發現非洲隱世村落個陣會特登唔去接觸佢地

支持#3
最有可能

乜鳩

19年係相對船內人
船外人都係>40年

純ff:
會唔會係人類本身不是屬於地球
而係其他星球
可能我地本身個星球已經發展到超高文明
甚至可以星際穿梭
可惜個星球比人類搞到自我毀滅
被迫送僅存人類
甚至只係大量胚胎到適合生存嘅星球
而地球就已經被原人發現係其中一個
就咁好彩地球嘅人類得以繁殖下去
但附近類似地球嘅都失敗左

可能你會問以前啲科技點解會冇晒
連紀錄都冇
我覺得合理解釋係唔想人類重蹈覆轍
不過以而家步伐
人類好有可能再次自我毀滅

係四十光年，係光行四十（地球）年既距離，唔係你同我呢d咁大既物質

以我純粹睇外國youtube所知
當你行得越快，你身處既物理系統所經歷既時間就會縮短
所以40光年外既星球，你用亞光速（0.9c)飛過去（光速太唔可能，CERN玩原子撞擊最高都係99.999%光速）飛到目的地所經歷既時間會短左，我就咁代數完全不負責任地計到19年（有錯勿屌）
而地球人呢個過程已經經歷40年（t'=yt)

我真係純粹睇片睇返黎，高手見到麻煩指正

Yes，所以就算飛到咁快，所需時間都要好長
幾百光年已經叫近，可能幾百萬光年外真係有超高智慧生物，除非佢地勁到發現到地球又識超時空旅行，如果唔係就咁飛點飛過黎⋯⋯

光速同亞光速都係停留响固定距離計算，注意我們所位處次元嘅宇宙估計大約91*10^9光年而且還不停加速膨脹，星系不停响外宇宙拋射出去，光速其實係不準確同非常old school。

而且天文學家亦指出黑洞係會移動吞噬周邊，所以超越光速飛行已經沒人有興趣研究。

相反，既然黑洞可以移動及吞噬所有物質包括光，理論上只要製造微型黑洞(核融合)扭曲距離，就好似UFO咁自由飛行。而且因為重力關係影響時間，在飛船上一分鐘就等於外面幾十年，去睇星際穿越就簡單易明。

大家得閑去NASA網站睇下佢個太陽實時測直播，

可能人地根本存在/ 出現於太陽系

只係地球人既文明同科技, 睇唔到佢地咋嘛

即係我地所謂既「隱形」

成日都影到不明圖像係太陽周邊，原因就自己去Google下就明

學到野，thanks

fermi paradox仲有一個theory 係外星人向虛擬世界發展
好似matrix咁, 要咩有咩, 根本已經無誘因探索宇宙

存在 係黑洞後邊嘅空間睇落會因為強大嘅引力扭曲咗

霍金唔係痴線吓話
佢好似講過粒子加速器去到光速會產生微型黑洞

你都觀察唔到時間
咁係咪冇時間存在？

黑洞存唔存在係取決於event horizon,只要有event horizon就有黑洞，同大小無關，你只要將地球所有mass壓成1個1蚊銀咁地球都會變左黑洞，而現在已經有無數observation證明event horizon係存在

外星人：你地憑乜俾我地打

俾人打都要資格

外星人: 打你嘥gas

外星人: 地球人其實係咪m 成日ff我打佢

銀河系中心已經有個supermassive black hole啦

呢個係透過背景輻射和現今我們所認知的星系拋射移動所計算出嚟結果，實際上天文學還沒有直接觀測到有個巨型黑洞在眼河中心。

相反黑洞(正/反)就已經確定搵到幾個。

至於黑洞，由於現階段沒有共識嘅說法理論，我講嘅只會被大家當ff 睇

所以現階段只可以話沒確定(unknown)，但唔係否定(negative)

收皮啦，你又知唔知火星啲塵都有佢既文明？
唔同物質有唔同既表現方式，生物只不過係其中一樣，所以唔好再將人類果套套入其他物質果到。

以前成日諗依樣野
Supernova 係一片光環好靚，但supernova 亦係一個恆星既死亡。
假設個恆星體系有人類相似文明存在，佢發出求救訊號，到達地球已經幾百萬年後。亦即係你收到既時候，佢已經滅亡左幾百萬年。

冇證據就自己收皮先啦

睇下佢個username先

有聽過人講人係猩猩同外國人既混種
佢地話人係極其唔尋常咁唔適應大自然環境

毛又冇，食生肉又易死，出世又難，成熟期亦慢過其他生物

係唔係同熱寂差不多?

當宇宙澎漲速度比光速快嗰陣 我地就唔可能會再透過光睇到其他星系 由其他星

系出發嘅photon 永遠都唔會嚟到我地度

熱寂係另一樣嘢嚟 係講當整個universe嘅entropy去到max嗰陣 宇宙就唔會再有

任何可以轉化為work done嘅energy

又有人話自己可以破黑森
BTW有興趣想睇下你點係唔違反三大原則嘅前提下破黑森

定係兩原則，唔係好記得

好似係有證據顯示有外星文明，只限一次，再無其他訊號，唔知佢地收左皮未

地球45億年歷史...人類文明俾盡你得2萬年...即係上帝hea 撚左幾十億年先整人類出黎撚下 你話耶教係咪on9 !

Supernova係咪光過平時d星好多果種？有冇人前幾月夜晚望天見過一粒好大好光既星？果個係咪supernova 黎？

其實成日都會望到啲好光既星
我都會即刻諗係咪supernova
但再諗就會覺得就算係supernova都已經係幾百萬年前

jwst?

唔一定係
恆星都有分好多款而每款嘅生命週期,光度,溫度,顔色,大小都可以唔同(例如太陽係隻yellow dwarf, 發白光)

粒星同地球嘅距離都會影響到

Same thought

所有星系中心都係

我地就係第一批移民地球既外星人

電影Matrix應該比較接近呢樣講法？

我地既文明用咗幾十年就發明到網絡系統

成個宇宙其他文明我覺得一定有
但係點解假設文明一定會有比我地大幅度進化？可以突然光速空間？？

dimension唔同所以睇唔到，同鬼一樣道理

根本人類就係外星人黎地球留低嘅奴隸 佢哋只不過係將佢哋嘅DNA加落去原本係地球嘅一種生物度 再利用佢哋幫自己做嘢 ((之前睇reddit好多人都係咁講

邊個subreddit 有呢啲話題？
有興趣

你search extraterrestrial 應該有好多
我好耐之前睇都唔係好記得喺邊睇

atlantis!!!

屌你

39 ly, 比起上次trappist-1 近好多，可能有氣候
真係好想知jwst launch 後會有咩發現

其實海獺人係咪真？
好多人都話見過

Pish

同外星人維度唔同
無可能會見到

又多返D 9upper

太陽離地球有幾光年？

人地講靈性你就唔好同佢講科學啦

佢連公里同英里都搞得錯就算鳩數啦

其實係邊個數到宇宙有136億年歴史

點數

中學雞做PAST PAPER都知係8分20秒啦

計出嚟

ref:

你講到我諗起d動漫d大佬成日輕視d主角比佢地成長。

連登仔唔係自大到成個宇宙得
生物形式存在既[文明]呀？
仲要咩[外星人]，想笑大人個嘴咩
好心ff少陣啦

又有9 upper

Push

但無留低線索， 好難引証到有古文明

但如果係離開咗地球呢

地球得45億年歷史
最近果十萬年先發展出有智力既生物
你覺得咁容易有文明？
你唔會覺得有恐龍文明呀嘛

唔出奇喎，我覺得同時間未必有關係

人類打做人煩

既然係9upper 點解又駁唔到？

生物形式既出現只不過係宇宙歷史入面既一點，況且文明？ 定真係咁自大，以為所有野都係以有機物形式出現？
粒子碰撞方式可以有無限種，但得一方向，即係有無限個組合既出現既可能姐，但係係固定左並非隨機。 而有機物只不過係咁多個組合既一點，文明更加唔洗講，明冇？

笑死人咩，外星人只不過係人類既無知諗出黎而又將佢塑造成類似人類既野，仲要講dna咁搞笑，笑大人個口

屌你終極1999
我連你噏乜鳩都睇唔明點駁
你組織清楚再講啦

唉屌 又唔記得睇名
當我冇講過

屌緊你地個主題呀
人由細胞組成，而細胞由物質組成，物質由粒子組成。
宇宙入面咁多粒子，係咪粒粒都會變成有機物呀？
點解一定係外星人？點解一定係有文明？因為你自大到以為成個宇宙係圍住人類去轉，所以先會諗到外星人同外星文明呢啲類近人類既野出黎
點解宇宙未知既物質一定係有生命？有文明？

有機物只不過係粒子組合入面既其中一個組合，姐係我所講既表現形式，無限份之1既機率出現，所以外星人，外星文明呢啲概念好自大 ，明冇？ 定係你要再讀過phy chem bio？

即係點 你想話人類以外既文明存在既可能性好低

我話 點解你地會咁狂妄自大話係文明
同埋用得文明呢個詞語 已經代表你用左人類既角度去睇事物，咁樣會框死左自己，以仿人類既概念代入所有未知既野。

例如
神，係人既外型
外星人，生命體/用人冠稱
外星文明，覺得外星一定有類近人既存在

但事實係，人只不過係粒子組成，粒子組成既組合有好多，而人類只不過係其1。
而妄想未知領域會有[生物]呢種形式出現既機率已經係好細，更何況[類人類生物]，更何況再離譜既[文明]。

你講外星物質都還可，但一黎就講文明就會變得好自大

成日話人類係猩猩進化出黎
咁點解冇其他生物有進化到咁

文明係人類獨有
可能人地就係冇文明所以先勁過你班人類
外星物質: 睇下班傻鳩係到ff我地同佢相似，仲話有啲咩文明，想笑死人咩，真係自大，全世界既野都似你，又識講野，又係用文字，又有宗教好唔好
成日ff勁過人類既野一定係base on人類up grade上去，自大到

Number of electron proton and neutron are the codes

演化唔同進化，唔係個個都好似巴利咁變做馬嬲架
演化係base on 環境同適者生存，留強汰弱，由繁殖下一代而遺傳基因，令下一代有相對既特質適合環境生存。
而人類只不過係有人類特徵既猩猩，就好似皇馬冇左c朗仲係咪皇馬？ 佢只不過係特質唔同而本質都係一樣

總結: 環境既留強汰弱關係就係演化

就算離開左地球都唔會乜都清除哂掛
真係亞視咁一花一草一木一石都執撚哂去咩
同時間未必有關係即係點？異次元生物？

純粹好奇問下 人類點樣可以唔用人類既角度去睇事物、了解事物，推敲事物
如果外星生物(好啦，跟你，唔一定係類人生命體，但唔會叫外星死物掛 )建立左自己居住環境，有文化、經濟、科技，唔叫外星文明可以叫咩？
定巴打覺得用科學上已知既料去推敲未知既料係不合邏輯 ？
真心求教

仆街仔比個潭我踩
Btw 係演化唔同進化，意思上差好遠。
而人類文明，因為佢地演化左比較大既腦部，所以可以發明方便自己既一系列工具，而文明係其中一樣野。但當時咩環境點導致佢地腦部演化得快我仲未考究，遲啲搵完上黎補充返

所以咪話你比人類個框框鎖死左
人類只不過係適合地球呢個環境而演化出最岩用既智慧出黎，加上人類係群居生物所以文明係其中一個有利既好處。反轉問，假如將人類掟入恐龍世界會點？ 唔好同我講話用科技，科技係要有現代既環境，人類先可以發展到科技。咁現代人類係恐龍世界最後就係死晒。

因此，假設宇宙既優勢物質都係生物形式存在，咁外星生物既環境一定係同地球一樣？天真到以為同地球一樣向智力演化？人地可能好似恐龍世界咁以更加高既武力既道路去演化，變成一隻高武力低智力既生物，明冇？

如果凡事將未知既野疑人，最終咪同以前既古人一樣咩都有一堆神囉，雨神，雷神，太陽神
紅色以經係以人類既框架黎做既假設。
想問你去返恐龍時期，你會覺得(對未知既恐懼)外星生物會係咩？係外星恐龍而非人類，所以人類既推論方向唔應該假設左外星物質係生物，亦更加唔應該假設佢有文明。

等你
順帶一提有樣野我咁睇

部分動物 例如章魚 經常講到佢有高智慧 其實只係人類唔知點同佢溝通
佢可能比人類高智慧

容許我加把口 語言已經係人類既第二大進化 動物係靠行為溝通 但人已經用聲音 唔小動物有

同埋語言都係幾千年既野
進化係好多年 好慢 同埋唔小物種係會有盡頭 進化不及環境變化速度而絕種 即使係人類 本身唔小祖先因為進化但不適合環境而絕種

笑左, 咁家下獅子老虎係咪整緊UFO離開地球入侵銀河系?
家下最大問題係搵個適合生命生存既星球都好難, 仲要搵佢入面有冇生命.

其實佢地都修正緊對教義嘅表述
降低宗教同外星生命嘅矛盾

首先唔好再用進化做字眼，演化先係正確概念。你話語言係進化？因為現今既生存環境冇咁多武力性既危險，所以先會留黎比智慧去做演化。就好似一個大隻佬同聰明仔讀書，一定聰明仔合符環境，如果恐龍時代生存當然就係武力演化。所以唔好講到進化咁自大

你自己咪講左重點
外太空物質組成有好多種，合符生命誕生既更加少之有少，所以點解你地可以咁大膽認定果啲不明既物質係有[生命]？ 成件事好自大

咁而家就係討論緊有冇外星生命呀嘛
冇既話唔使討論啦

唔好講到演化嘅選擇係Mutually Exclusive
就算係人類出現喺恐龍時代
先唔講mass extinction event會唔會影響到人類
因為個體嘅力量不足
就會開始合作
慢慢轉為群居
開始群居之後為咗提升打獵嘅效率
就自然要溝通
初時可能係肢體動作 再加啲聲音
慢慢就會開始發展成為語言

人類學識用火燒熟啲肉嚟食之後智力係升得好快
同時預期壽命都即刻即長咗一截

好多讀哲學入黎講陰謀論

真係讀哲學個D唔會咁戇鳩

我覺得地球係另外一個生物既身體上既一粒cell

外星人don't give a damn about人類

姐你覺得生物演化係同環境無關？
如果唔係恐龍滅絕再加冰河時期後啲動物大多演化成細隻既動植物，人類邊有得發圍

咁唔好講人類啦
成個Mammal都冇得發圍
Mammals係喺恐龍滅絕咗之後先發到圍
Environmental selection係一個factor
但你又唔好暗示到我無視environmental selection
只不過如果你假設人類可以出現到喺恐龍時代
人類都係可能會趨向群居
因為喺恐龍時代人只會係Prey
一般嚟講Prey係會聚埋一齊
提高警覺同埋隨時有人睇水
當然有機會人會演化到兩隻眼分得開啲
犧牲3D vision嚟換取wider angle of view

但咁講落去就會去到一個問題
到底咩為之人？

所謂“生命”係人類文明定義出黎
簡單黎講如果有外星文明已經進化存在係更高維度既次元，佢就唔一定要以“生命”既形式去存在

我睇未演化到之前已經絕左種
演化得wide angle view都係做獵物架啦
紅色字就係我同佢地嘈緊既野。根本應該由物質層面去推論外太空，而非斷定左係有生命體/類人類生物做前提

屌 又冇左色

咁唔好講人類啦
成個Mammal都冇得發圍
Mammals係喺恐龍滅絕咗之後先發到圍
Environmental selection係一個factor
但你又唔好暗示到我無視environmental selection
只不過如果你假設人類可以出現到喺恐龍時代
人類都係可能會趨向群居
因為喺恐龍時代人只會係Prey
一般嚟講Prey係會聚埋一齊
提高警覺同埋隨時有人睇水
當然有機會人會演化到兩隻眼分得開啲
犧牲3D vision嚟換取wider angle of view

但咁講落去就會去到一個問題
到底咩為之人？
我睇未演化到之前已經絕左種
演化得wide angle view都係做獵物架啦
紅色字就係我同佢地嘈緊既野。根本應該由物質層面去推論外太空，而非斷定左係有生命體/類人類生物做前提[/quote]

留名等遲d追post再睇

你地都唔講生命時間周期問題

假設有另一個存在，
生命周期係人類快／慢千萬倍

已經令2方面發現唔到對方

Agger

個post太長冇睇哂
想問一下
宇宙入邊有嘅「野」 唔理佢點變 數量都係永遠一樣？
我嘅意思係 一個沙池 無論你點砌入邊d沙
沙嘅數量都係永遠一樣 只係表現方式唔同左？

利申 原始人等級科學知識 小學畢業

同你講舊屎係高智慧生命黎, 只係你人類太低等溝通唔到, 下次見到有屎記得執晒佢地返屋企, 有朝一日佢可以幫你統治地球

更高維度更高次元
即係乜

我只想講，大過濾器就喺前面了

見倒班宗教撚就嬲
當年打死唔認地球係圓
轉個頭人地有望遠鏡睇倒

古希臘已經知地球係圓

班宗教撚識閪咩，尻up當祕級咪佢個d
有錯就打死唔認，重倒轉屈番人
話地球係圓係侮辱緊人地個神

會，因為無聊

低學歷無人理

宗教(天主教/基督教)太複雜，涉及大量歷史(包括黑歷史)、文學、人類心理學同社會秩序，我唔會評論對與錯，信則靈不信則無。

小弟讀咗7年天主教學校再加上4年基督教友嘅洗禮，我自己有以下嘅諗法，以前天主教/基督教其實就大約等於而家FBI/CIA，佢哋責任係維持人類社會平穩發展，當中歷史經歷自然有好有壞，但有一點可以肯定，佢哋的確擁有人類部分湮沒嘅歷史證據，所以每個世紀都"修訂"聖經去確保符合當時社會風氣需要，所以近年佢哋又開始修訂教義去減少外星生命嘅矛盾，咁你話外星生命有定冇，呢點留返俾大家自己判斷。

先不論外星生命，就連我哋身處嘅地球所知亦概括不全，地球核心點樣運作，地曼形態怎樣，全都是憑表面證據猜測，外星生命其實有可能包含同樣生活在地球但隸屬不同次元生命體，地心亦可以有生命體存活。

玩rpg玩上腦？
又一個認為勁過一就係要高智慧先得
又用將人類既框框套入未知既野到

之前聽過下，話呢個世界係不斷彭漲緊，因為呢個世界既熵不斷增加緊，但我自己就聽唔明 熵=冇能量既物質，但我就覺得呢個世界物質係有限，正如你所講表現方式唔到

先定義何謂"野"
如果你指既係質量, 答案係NO, 因為質量可以變能量, 你可以消滅一粒沙變成巨大能量
但如果係質量+能量, 答案係YES

利申:AL程度

我係咪可以理解成 沙池越黎越大 但係沙就冇增加 所以沙池嘅質量越來越低？

維持社會平穩發展
話你聽我幼稚園，小學，中學都讀耶撚學校
就唔撚相信宗教呢會事既。
我剩係知冇啟蒙時期既出現，呢個世界永遠就比宗教壓迫住，科學唔會得到發展
你話古希臘就有人相信地圓說，假如果堆人係當代同一講唔信神會點 哥伯尼真係可憐